EDEN.v
@@ -1,194 +1,150 @@
 Require Export GSM.
-From mathcomp Require Import all_ssreflect.
 
-Context {limit_time' : nat}.
-Context {Now : @timestamp limit_time'}.
-Context {Citizen : finType}.
-Context {random_choice : forall {T : finType}, {set T} -> random -> T}.
-Context {random_choice_set : forall {T : finType} (A : {set T}),random -> nat -> {set T}}.
-
-
-Notation Timestamp := (@timestamp limit_time').
-Notation Admin := admin.
+Context {citizen : finType}.
+Context {admin : finType}.
 
 
 Inductive Proposal  : Type :=
     (* 国庫・予算の入出金 *)
-    | withdraw : Admin -> currency -> Proposal 
-    | deposit : Admin -> currency -> Proposal 
-    | transfer : Admin -> Admin -> currency -> Proposal
+    | withdraw : admin -> currency -> Proposal 
+    | deposit : admin -> currency -> Proposal 
+    | transfer : admin -> admin -> currency -> Proposal
     (* 役職への任免・罷免 *)
-    | assignMember : Admin -> Citizen -> Proposal
-    | dismissalMember : Admin -> Citizen -> Proposal    
-    | assignTenureWorker : Admin -> Citizen -> Timestamp -> Proposal    
-    | dismissalTenureWorker : Admin -> Citizen -> Proposal
+    | assign : admin ->  citizen -> Proposal
+    | dismissal : admin ->  citizen -> Proposal    
     (* 行政の追加・削除 *)
-    | genAdmin : Admin -> Proposal 
-    | slashAdmin : Admin -> Proposal.
+    | genAdmin : admin -> Proposal 
+    | slashAdmin : admin -> Proposal.
 
 Inductive Var :=
     (* substaeの持ち得る状態についての制約 *)
-    | hasNoBudget : Admin -> Var
-    | hasNoComitee : Admin -> Var
-    | hasNoTenureWoker : Admin -> Var
-    | hasNoMember : Admin -> Var
+    | hasNoBudget : admin -> Var
+    | hasNoComitee : admin -> Var
     (* 行政機関が熟議できる提案の制約 *)
-    | isBudgetRestricted : Admin -> Var
-    | isTransferRestricted : Admin -> Var
-    | isAssignmentRestrected : Admin -> Admin -> Var
-    | isAdminControlRestricted : Admin -> Var
+    | isBudgetRestricted : admin -> Var
+    | isTransferRestricted : admin -> Var
+    | isAssignmentRestrected : admin -> admin -> Var
+    | isadminControlRestricted : admin -> Var
     (* その他 *)
-    | isAssigned : Admin -> Citizen -> Var
-    | isProposed : Admin -> Proposal -> Var 
-    | isTenureWorker : Admin -> Citizen -> Var
-    | isWithinExpiration : Admin -> Citizen-> Var.
+    | isAssigned : admin ->  citizen -> Var
+    | isProposed : admin -> Proposal -> Var.
 
- Context {prop_dec : forall x y : Proposal, {x = y} + {x <> y}}.   
-  
-Notation Comitee := (@comitee Citizen Proposal).
-Notation Substate := (@subState limit_time' Citizen Proposal).
-Notation State := (@state limit_time' Citizen Proposal).
-Context {evalD : Comitee -> bool}.
+Definition env := Build_ENV  citizen admin Proposal Var.
 
-#[local] Instance EtaSubtate : Settable subState :=
-    settable! @mkSubState limit_time' Citizen Proposal
-        <SSbudget; SSmember; SScomitee; SStenureWorker>.        
 
-#[local] Instance EtaState : Settable state := 
-    settable! @mkState limit_time' Citizen Proposal 
-        <Scomitee; Ssubstate >.
 
+
+
+
+
+#[local] Instance EtaSubtate : Settable substate :=
+    settable! @Substate env <budgetSS; memberSS; comiteeSS>.
+    
+    
+Definition subst {dom : eqType} {ran} (d : dom) (r : ran) := 
+    fun f => fun d' =>  if d == d' then Some r else (f d').
 
 Notation "t ↦ b" := (subst t b)(at level 10).
 
-Fixpoint findExpiration_ (p : seq (Citizen * Timestamp)) (c : Citizen) : option Timestamp :=
-    match p with 
-    | [::] => None
-    | (m,n) :: p' => if c == m then Some n else findExpiration_ p' c 
-    end.
-
-Definition findExpiration (p : {set Citizen * Timestamp}) (c : Citizen) : option Timestamp :=
-    findExpiration_ (enum p) c.
+Notation State := (@state env).
+Notation Substate := (@substate env).
+Notation Comitee := (@comitee env).
+Notation Action := (@action env).
 
 
 
 
-Definition transp  (x : State) (p : Proposal) : state :=
+
+Definition Transp  (x : State) (p : Proposal) : State :=
     match p with 
     | withdraw t n => 
-        match Ssubstate x t with
+        match x t with
         | None => x 
         | Some ss => 
-            let ss' := ss <|SSbudget ::= minusc n|> in 
-            x <| Ssubstate ::= t ↦ ss'|>  
+            let ss' := ss <|budgetSS ::= minus n|> in 
+            (t ↦ ss') x 
         end 
     | deposit t n => 
-        match Ssubstate x t with
+        match x t with
         | None => x 
         | Some ss =>  
-            let ss' := ss <|SSbudget ::= plusc n|> in 
-            x <| Ssubstate ::= t ↦ ss'|>  
+            let ss' := ss <|budgetSS ::= plus n|> in 
+            (t ↦ ss') x 
         end
     
     | transfer from to n => 
-            let ss_from := Ssubstate x from in 
-            let ss_to := Ssubstate x to in 
+            let ss_from := x from in 
+            let ss_to := x to in 
             match ss_from, ss_to with 
             | Some ss_from, Some ss_to => 
-                let ss_from' := ss_from <|SSbudget ::= minusc n|> in 
-                let ss_to' := ss_to <|SSbudget ::= plusc n|> in 
-                x <| Ssubstate ::= from ↦ ss_from'|> <|Ssubstate ::= to ↦ ss_to'|>
+                let ss_from' := ss_from <|budgetSS ::= minus n|> in 
+                let ss_to' := ss_to <|budgetSS ::= plus n|> in
+                (from ↦ ss_from'  ((to ↦ ss_to') x))
             | _,_ => x
             end
-
-
    
-    | assignMember t m => 
-        match Ssubstate x t with
+    | assign t m => 
+        match x t with
         | None => x 
         | Some ss =>  
-            let ss' := ss <| SSmember ::= fun mem => m |: mem |> in
-            x <| Ssubstate ::= t ↦ ss'|>   
+            let ss' := ss <| memberSS ::= fun mem => m |: mem |> in
+            (t ↦ ss') x  
         end  
-    | dismissalMember t m => 
-        match Ssubstate x t with
+    | dismissal t m => 
+        match x t with
         | None => x 
         | Some ss =>  
-            let ss' := ss <| SSmember ::= fun mem => mem :\ m |> in
-            x <| Ssubstate ::= t ↦ ss'|>
+            let ss' := ss <| memberSS ::= fun mem => mem :\ m |> in
+            (t ↦ ss') x
         end
 
 
-    | assignTenureWorker t m n =>        
-        match Ssubstate x t with
-        | None => x 
-        | Some ss =>  
-            let tws := SStenureWorker ss in 
-            x  <| Ssubstate ::= t ↦ (ss <|SStenureWorker := (m,n) |: tws|>) |>
-        end
-
-    | dismissalTenureWorker t m => 
-        match Ssubstate x t with
-        | None => x 
-        | Some ss =>  
-            let tws := SStenureWorker ss in 
-            let n := findExpiration tws m in 
-            match n with 
-            | None => x 
-            | Some n' => x <| Ssubstate ::= t ↦ (ss <|SStenureWorker := tws :\ (m,n')|>) |>
-            end
-        end
+  
     | genAdmin t => 
-        match Ssubstate x t with
-        | None => x <|Ssubstate ::= t ↦ empty_subState|>
+        match x t with
+        | None => t ↦ empty_subState x
         | Some _ => x        
         end
     | slashAdmin t =>
-        match Ssubstate x t with
+        match x t with
         | None => x 
-        | Some _ => x <|Ssubstate ::= fun f => fun t' => if t' == t then None else f t'|>
+        | Some _ => fun t' => if t == t' then None else x t'
         end
     end.
 
 
 
 
-Definition valuation (s : State) (x : Var) : Prop :=
+Definition Valuation (s : State) (x : Var) : Prop :=
     match x with
     | hasNoBudget t => 
-        let ss := Ssubstate s t in
-        match ss with 
+        match s t with 
         | None => True
-        | Some ss => SSbudget ss = Curr 0
+        | Some ss => budgetSS ss =  0
         end 
-    | hasNoComitee t => 
-        let ss := Ssubstate s t in
-        match ss with 
-        | None => True
-        | Some ss => SScomitee ss = None
+
+
+
+
+    | hasNoComitee t =>
+        match s t with 
+        | None => True 
+        | Some ss => 
+            match comiteeSS ss with 
+            | None => True 
+            | _ => False 
+            end 
         end
-    | hasNoTenureWoker t => 
-        let ss := Ssubstate s t in
-        match ss with 
-        | None => True
-        | Some ss => SStenureWorker ss = set0
-        end
-    | hasNoMember t => 
-        let ss := Ssubstate s t in
-        match ss with 
-        | None => True
-        | Some ss => SSmember ss = set0
-        end
+    
 
     | isBudgetRestricted t =>
-            let ss := Ssubstate s t in
-            match ss with 
+            match s t with 
             | None => True 
-            | Some ss => let dlb := SScomitee ss
-                in match dlb with 
+            | Some ss =>
+                match (comiteeSS ss) with 
                 | None => True 
-                | Some dlb' => let prp := Dproposal dlb' in
-                    match prp with 
+                | Some cmt => 
+                    match (proposalC cmt) with 
                     | withdraw t' _ => t = t' 
                     | deposit t'  _ => t = t'
                     | _ => True
@@ -197,13 +153,12 @@ Definition valuation (s : State) (x : Var) : Prop :=
             end
     
     | isTransferRestricted t =>
-            let ss := Ssubstate s t in
-            match ss with 
+            match s t with 
             | None => True 
-            | Some ss => let dlb := SScomitee ss
-                in match dlb with 
+            | Some ss => 
+                match (comiteeSS ss) with 
                 | None => True 
-                | Some dlb' => let prp := Dproposal dlb' in
+                | Some dlb' => let prp := proposalC dlb' in
                     match prp with 
                     | transfer t' _ _ => t = t'  
                     | _ => True
@@ -212,31 +167,27 @@ Definition valuation (s : State) (x : Var) : Prop :=
             end            
 
     | isAssignmentRestrected t t'=> 
-        let ss := Ssubstate s t in
-            match ss with 
+        match s t with 
             | None => True 
-            | Some ss => let dlb := SScomitee ss
+            | Some ss => let dlb := comiteeSS ss
                 in match dlb with 
                 | None => True 
-                | Some dlb' => let prp := Dproposal dlb' in
+                | Some dlb' => let prp := proposalC dlb' in
                     match prp with 
-                    | assignMember  t'' _ => t' <> t''
-                    | dismissalMember  t'' _ => t' <> t''
-                    | assignTenureWorker  t'' _ _ => t' <> t''
-                    | dismissalTenureWorker  t'' _ => t' <> t''
+                    | assign  t'' _ => t' <> t''
+                    | dismissal  t'' _ => t' <> t''
                     | _ => True
                     end
                 end
             end
 
-    | isAdminControlRestricted t => 
-        let ss := Ssubstate s t in
-            match ss with 
+    | isadminControlRestricted t => 
+        match s t with 
             | None => True 
-            | Some ss => let dlb := SScomitee ss
+            | Some ss => let dlb := comiteeSS ss
                 in match dlb with 
                 | None => True 
-                | Some dlb' => let prp := Dproposal dlb' in
+                | Some dlb' => let prp := proposalC dlb' in
                     match prp with 
                     | genAdmin _ => False
                     | slashAdmin _ => False
@@ -246,73 +197,40 @@ Definition valuation (s : State) (x : Var) : Prop :=
             end
     
     | isAssigned a m => 
-        let ss := Ssubstate s a in
-        match ss with 
+        match s a with 
         | None => False
         | Some ss =>
-            let mem := SSmember ss in         
+            let mem := memberSS ss in         
             m \in mem
         end
 
     | isProposed adm a => 
-        let ss := Ssubstate s adm in
-        match ss with 
+        match s adm with 
         | None => False
         | Some ss =>
-            let dlb_ := SScomitee ss in
+            let dlb_ := comiteeSS ss in
             match dlb_ with 
             | Some  dlb =>  
-                a = Dproposal dlb
+                a = proposalC dlb
             | None => False
             end
         end 
 
-    | isTenureWorker t m  =>
-        let ss := Ssubstate s t in
-        match ss with 
-        | None => False
-        | Some ss =>
-            let tws := SStenureWorker ss in 
-            let n := findExpiration tws m in
-            match n with 
-            | Some _ => True 
-            | _ => False
-            end
-        end
 
-    | isWithinExpiration t m => 
-        let ss := Ssubstate s t in
-        match ss with 
-        | None => False
-        | Some ss =>
-            let tws := SStenureWorker ss in 
-            let tw := findExpiration tws m in
-            match tw with 
-            | None => False 
-            | Some n => Now < n 
-            end 
-        end 
     end.
 
 
-Notation Trans := (@trans limit_time' Citizen random_choice random_choice_set Proposal Var evalD transp valuation).
-Notation Actioin := (@action Proposal Var).
 
 
+Context {Deliberate : Comitee -> State -> bool}.
+Definition eval := Build_Eval Deliberate  Transp Valuation.
+Notation Trans := (@trans env eval).
+Notation deliberate := (@deliberate env eval).
+Notation transp := (@transp env eval).
+Notation valuation := (@valuation env eval).
 
-
-
-
-
-
-
-
-
-
-
-
-
-
-
-
-
+Theorem Tau_eq (s s': State) :
+    Trans s tau s' <-> s = s'. 
+Proof.
+    simpl; split; auto.
+Qed.  
